三區讓路 7.27「光復元朗」

三區讓路 7.27「光復元朗」

元朗西鐵站前晚有大批穿白衣人士無差別追打站內市民。唐家輝攝

【集中力量】

【本報訊】有網民正發起7.27光復元朗，反擊黑勢力，追究警黑勾結。原定在周末及下周日分別在紅磡及土瓜灣、將軍澳、港島西三區舉行的遊行均已宣佈取消或改期，呼籲各區集中力量聲援元朗行動。

記者：麥志榮

原定本周六舉行的「光復紅磡及土瓜灣」遊行昨宣佈，連安居樂業都談不上時，豈敢奢言民生，紅土街坊經過群組討論及公投後決定「光復紅土」遊行押後。協助網民申請不反對通知書的土瓜灣南社區主任李軒朗表示，對於鄉黑勢力的暴行和警方刻意包庇導致多人受傷，全港市民同表憤慨。有元朗居民發起舉行元朗區公眾活動，因此「光復紅土」遊行延期至8月17日，遊行路線、起點、終點暫時不變。

相關新聞：銀行商店拉閘「靜過十號波」

港島西人手物資全數力撐

至於原定在下周日舉行的兩區遊行亦讓路，發起「7.28將軍澳遊行」的網民宣佈，對元朗暴力事件深感悲憤，決定將軍澳反送中大遊行延期，日期待定，「希望將軍澳人全力支持元朗區反黑大遊行！全港同心，決不能向惡勢力低頭！」

發起「7.28港島西遊行」的網民亦宣佈，對元朗暴力事件引致多名無辜元朗市民受傷，而警方隻眼開隻眼閉，感到震驚和憤怒，因此決定取消下周日舉行的港島西遊行，並且將現有的義務救護人員、糾察義工、器材及其他物資，全數用來支持光復元朗行動，並呼籲各區響應。

綜合網上消息，網民原醞釀下周日發起光復元朗，但有網民認為行動越快越好，而且周六舉行無翌日上班壓力，參加人數會較多，認為應在7.27舉行。現時連登討論區已集中宣傳「7.27光復元朗反黑大遊行」，「驅逐鄉黑，守護元朗」，下午3時在元朗西鐵站集合。遊行除重申反送中五大訴求外，亦抗議警黑勾結。

不少網民均支持光復元朗，聲稱要「入圍村」及「拆祠堂」，但亦有人擔心黑幫出動刀等利器對付示威者，怕遊行有風險。

立法會議員朱凱廸在facebook指出，遊行的定位不應是黑白鬥動員互毆，而是針對元朗的鄉黑權力壟斷問題，以「淨化鄉村、淨化元朗」為長遠目標。

上一則
上一則
居民攜衫救人被毆

下一則
下一則
巿民港鐵內受傷可索償

銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
大狀：必須獨立調查
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
南亞漢爆料：打手酬勞$2,700
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
休班紀律部隊自發趕到救人
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
居民攜衫救人被毆
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
國際將香港新疆相提並論
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

十八鄉連儂牆準備上線啦!